張建宗：政府一向好謙虛

立法會今日就武漢肺炎疫情召開特別會議，政務司司長張建宗等政府高官出席，回應議員質詢。民主黨立法會議員鄺俊宇斥政府應付疫情「處處失當」，質問是否有高官需問責下台，以及張建宗會否代表政府向香港人道歉。張建宗回應指政府「一向好謙虛，如果有地方做得唔好，希望市民包容」，又指受環境因素影響導致有些地方處理難度增加。

鄺俊宇直斥林鄭政府「嚴重癡呆，坐埋一台」，語氣激動。他指出，香港政府拒絕全面封關導致本地社區感染，又無法為市民提供口罩，反觀澳門停賭業止人流，兩星期沒有新增確診個案，台灣則壓制口罩價格、急設口罩新產線，穩定民心 。

鄺俊宇遂質問在場官員，「應付疫情處處失當的香港政府，有冇一個高官係需要問責下台？張建宗司長會唔會代表林鄭政府向香港人道歉？」張建宗回應指過去政府一直「好努力」，審時度勢就疫情實際情況作「適當回應」。張建宗又稱政府應對疫情採取三大原則：迅速回應、嚴陣以待以及公開透明，並以香港利益、市民健康為依歸。

其後，鄺俊宇再追問張建宗會否代表政府向香港市民道歉。張建宗表示：「我哋一向好謙虛，如果有地方做得唔好，希望市民包容，但有啲地方係環境因素導致到唔係咁容易處理，例如國際形勢、供應問等」。他強調政府已全力應對疫情，但「市民未必睇唔到成績」，希望大家包容理解

比人講幾句就要出post屌鳩人
真係好謙虛

只不過打到你爆缸, 強姦殺人放火, 無做傷天害理野

哈哈

包 你 老 母 -： 香 港 狗 隊 教 的

係咪將不知廉恥同謙虛撈亂左？

哈哈哈哈哈

對散仔咪好謙虛

我不嬲都唔講大話

就算係
都只會用謙卑
唔撚係謙虛

警察四圍出信四圍屌喎
咁即係政府係假謙虛定警察唔係政府單位？

我們知道你錯，請你即刻改：
五大訴求。
醫護保護裝。

個知錯不改叫唔叫謙虛

市民：林鄭班底一向好廢

最低武力

非常無聊

政府係謙虛呢方面都好自大

剩係識叫人包容都叫謙虛？

包容呢個詞仲衰撚過講粗口

你老母一向好賢淑！

考第一喔，年年喔，要謙咩？

有野唔洗做，老細又吹我唔脹

呢d工邊度揾

呢個政府有幾謙虛? 睇下之前8個月，每逢下午4點，有班嚴重智障開圍爐大會就知啦

2018年，立法會通過咗<<道歉條例>>，就算班官大方地道歉，都唔會令佢哋被市民索償時，處於不利位置

where is 問責制？